\section{初期残差のプロット}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@lm01 初期残差のプロット
# OpenFOAMの環境設定 (先頭にドット"."があることに注意)
. /home/center/opt/aarch64/apps/tcsds/1.2.31/openfoam/v2106/OpenFOAM-v2106/etc/bashrc
# 可視化ノードにはOpenFOAMのmoduleが無いので，Type I用のmodule内のパスを直接指定．エラーは無視する
foamMonitor -l -r 1 -i 5 postProcessing/solverInfo/0/solverInfo.dat
# -l : 縦軸ログスケール． -r 1 : 更新間隔1秒(デフォルト10秒)． -i 5 : アイドル5秒(デフォルト60秒)
\end{lstlisting}
\begin{minipage}{0.5\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/solver/foamMonitor.png}
  \end{center}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.48\columnwidth}
\begin{tips}
  {\small
  \begin{itemize}
  \item
    指定したファイルが更新された場合，
    グラフも更新される．
  \item
    ファイルが60秒間(-i 秒数のオプションで変更できる)変更無い場合，
    自動的に終了する．
  \item
    OpenFOAM-v1812以降のPlus版では，
    残差関数の出力ファイルに，
    初期残差以外に様々な情報が出力されるようになったので，
    上記以外にも多数のデータがプロットされる．
  \end{itemize}
  }
\end{tips}
\end{minipage}
